\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Práctica01}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{/home/multivac/Imagenes/EscudoFacultad} \par}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{3cm}
{\scshape\Huge Práctica 01 \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large \today \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez - \textit{314334398} \par}
\vfill
{\Large Semestre 2021-2 \par}
\end{titlepage}
\newpage
\section*{Principios de diseño del patrón \textit{Strategy}}
Identificar los aspectos de qué varía, encapsulandolos y separandolos de los que no cambian.\\
Al tomar lo que varía y \textit{encapsularlo} logramos que no afecte al resto de nuestro código.\\
En el ejemplo tomado en clase tenemos que los métodos \textsf{volar();} y \textsf{graznar()} son
comportamientos de la clase \textsf{Pato} que varían según el tipo de patito.\\
Así que lo que debemos hacer es \textbf{\textit{programar a una interfaz y no a una implementación}}.
\section*{Principios de diseño del patrón \textit{Observer}}
Define una familia de algoritmos, encápsula cada uno y los hace intercambiables. Permite que el algoritmo
varie independientemente de los clientes.\\
Lo logra definiendo una dependencia de \textit{uno a muchos} entre objetos de tal forma que cuando un 
objeto cambia de estado, todos sus dependientes son notificados y se actualizan automáticamente.
\section*{Una desventaja del patrón \textit{Strategy}}
\begin{itemize}
\item Muchas clases asociadas a un mismo objeto.
\end{itemize}
\section*{Una desventaja del patrón \textit{Observer}}
\begin{itemize}
\item Podría producir actualizaciones en cascada ineficientes o irrelevantes para ciertos observadores.
\end{itemize}
\section*{Compilación}
\begin{itemize}
\item Las intrucciones de compilación vienen en el archivo \textit{README.md}
\end{itemize}
\end{document}